睇你數簿, 2778 冠君..君君

第一!好緊要!利申, 小弟持有 冠君2778股份

講下無聊野先
實有人問, 年報咁撚多頁, 有無得睇少啲
其實, 都算係有嘅

有兩個建議
一, 可以睇"業積公告"
咁依份野有咩特別呢, 佢通常都會用最簡單黑白排版, 無花巧設計, 張年報入邊關於公司過去一年成績, 有咩重大事項, 每part嘅收入,成本,資產,負債 升左跌左, 多左少左, 都有純文字說明解釋, 對於一啲唔太識會計/會計比率嘅朋友仔係幾好嘅幫助
喺google "HKEX ADV" ,港股所披露易

二, 可以去返各上市公司嘅官網, 會有一份叫"股東簡報" / "分析員簡報" ，懶睇字嘅朋友仔可以望下依份power point, 通常都會配圖表去表達升左跌左, 多左少左, 算係相對簡單咁入手
但就唔係間間公司都會有upload,
[9up]非正式統計, 有依份簡報比公眾睇嘅公司多數都唔會衰得去邊[/9up]

講返君君
成日話買股票=自己做老闆, 望望個管理層先 (2018年P17)
CEO 38歲, so call靚女 ibanker出身 (算係靚女CEO啦, 以一間有實業,又有實力嚟講, 唔好要求咁高)
投資總監 46歲
業務總監 34歲
營運總監 52歲
財務主管 44歲
合規經理 48歲
內部審計 44歲
兩個字, 年青才幹!
上市房地產公司嚟講, 真心算係後生
望落少少有個表, 講到員工流失率 0%, 睇到依到, 有鼓入去做staff嘅衝動

真。開波, 依間公司唔似之前寫嗰兩間咁多奇怪特別位, 可能大家會失望

冠君最出名嘅兩個物業就係 中環ICBC CITI Tower, 同埋朗豪坊, 亦都係謹有嘅兩個物業
中環出租率有99%, 而朗豪坊大家行過借廁所都知, 計埋上面寫字樓100%出租率
年報顯示中環依家平均呎租收緊$98, 有大約70%係租緊比 銀行/資產管理 金融公司
朗豪office 收緊$42, 當中可能大家無乜留意, 接近60%係做緊健身/美容/醫美/身體檢查
記得CEO講過, 朗豪成個流程好順咁, 樓上打完美容針,做完facial 就落樓下場行返幾個圈買衫買化粧品
咁樓下商場平均收緊$184一呎, 留意返會係分兩part, 有分成租金, 大約佔朗豪商場租金收入嘅20%
大約有40% 賣衫, 22%做餐飲, CEO講過話都希望續步要求租戶加多啲餐飲比例, 但鋪位都可能改做餐廳, 所以大家行過就會發現有啲賣衫賣鞋,開多個counter 仔賣下雪糕咖啡咁
作為業主嘅冠君又可以收多啲分成租金

講戲玉部份, 咁收租股有無得增長先大佬! 唔通等佢妹下妹咩!!
年報P54 開始就係測量師做嘅估值報告書, 好詳細咁講左點計幢大廈幾錢
P61 講到朗豪寫字樓 2019有大約37%租約到期, 2020年26%, 2021年10%
單計依三年, 到期前都分別收緊$45, $41, $45 一呎, 而P8 有提及到開始新訂嘅租金都會$50 收上
旺角區甲級寫字樓真係絕無謹有, 不過有一次訪問都提及過, 九龍東供應嚟緊都會增加, 而相對地租金又較平, 可能會令到一部份租戶轉場
但另一面睇, 旺角地點獨特, 加上面都講過其實依家會變成做美容醫療相關為主, 而依班都係做內地客為主, 較難搬走(班大陸友最熟就係MK)
所以$50一呎係無問題嘅, 都會keep住上

成交緊$52 $53

之後P63 講到商場部份, 咁平均收緊$184
當中最誇一頭一尾都可以同大家講下
2023年到期嘅一個租戶, 月租$843,780 面積2058呎 , 呎租$410
(有無巴打估到係邊間鋪)

而2024年到期嘅有一個租戶, 租緊44740呎, 呎租$116

一般嚟講 戲院平均租金係會平過其他零售租金，主要係相信佢可以帶到一個超大人流比商場，同埋租得無咁煩，同一間公司傾好就搞掂

Adidas 租緊都係$367 , 好奇想知$410 係邊個 無理由係七仔呱

覺得似係天鵝牌水晶店

2018年計 朗豪商場淨租金收入 估冠君整體約 33%
寫字樓部份約 13%

年報P81
講到 中環花園道3號嘅估值報告
依到望到 2019 2020 2021年 分別都都大約30% 嘅租係到期 而依推睇睇計數機，大約收緊 $95 $102 $88一呎
相信到時如果大環境唔係大方向轉差，都會可以加租到$150 或以上
始終中環區都有一個獨特嘅地位，唔係咁易取代
不過有個要留意嘅位，和黃大廈& 美利道停車場 大約四至六年後會落成，到時中環甲級寫字樓會供應多返，但相信影嚮不大

測量師報告寫到依到
大家都可以望到大部份租約偏向3年期，其實依個對業主&租户都有好處嘅，彈性大啲

望埋三大報表
Income statement
要留意嘅位係 net profit $7,812,057
有$6,411,601 係兩幢大廈嘅估值增所帶來嘅收益 , 所以大家想計君君嘅PE市盈率 係要扣返佢出嚟
咁係咪扣左就可以計先？又唔係喎
同一般公司比，放租公司係無計到 depreciation折舊落去嘅
係囉！？點解唔洗計嘅？

依到涉及到會計 standard嘅野
簡單咁講
自用嘅物業會用“歷史成本”(當初買入時嘅成本價)入賬，再跟返使用年期，剩餘地價去做折舊
(2007年收購價為$22,670,000千元 =226億)

而收租嘅物業就會搵測量師去估返幢樓值幾錢去入帳，面當中係有計量幢大廈用舊左幾多嘅，但就唔會獨立反映出嚟
咁估嘅方法有好多，但都離唔開 市價啦 or 未來租金收入再換算返今日值幾錢
樓上所提到嘅估報告有寫點計，有性趣嘅巴打可以自己研究下
逾加租, 物業逾值錢, 好正常不過

講返PE, 小弟就比較懶嘅投資嚟嘅, 用返股息率, 目標睇返自己目標回報入場就得

2018年融資成本 $418,187
但預計嚟緊2019會下調, 下段會講講

呢間野都幾型喎
2 個物業但係2 個都大野
d 高層又後生

佢同778 邊個抵買d

資產負債表
都無乜特別為, 相對易睇
留意嘅為主要係"投資物業"升值左唔少
而負債有 $3,696,715 (37億) 會係2019年到期
講到依到, 心清少少嘅巴打都知REITS 要用90% 可分派收入比股東
係啦, 要找數37億, 點算好?
一係賣樓, 一係借新錢還舊錢

是次5年期融資包括50億元的定期貸款及約3億元的循環貸款，年利率為香港銀行同業拆息加95點子。
定期貸款的所得款項除為本年到期的37億元有抵押貸款作再融資，亦為2021年到期的13億元有抵押貸款作出提前還款。
冠君行政總裁王家琦表示，此5年期無抵押貸款將優化該公司的信用結構。有抵押貸款的比例將大幅由63%降至30%，而債務還款期亦將一舉延長。

今次新借嘅成本大約係 HIBOR加0.95
睇返依家HIBOR大約1.9左右, 加埋.95大約 2.85
望下2018P175, 有列表講返做緊嘅"中期票據"大約幾多息, 見到有個係3個月HIBOR 加1.275
有啲都上到3-4%, 都算較佢依家新借嘅貴
相信君君嚟緊都會借新還舊, 慳唔少丫大佬

咁有部份巴打可能會問, HIBOR加 0.95 算唔算貴呢?
你地望下自己供樓H按加幾多? 一個係有抵押, 人地就無

新地簽200億元5年期銀團貸款 年息率Hibor加75點子
比多個參考大家, 新鴻基

現時, 君君負債比大約 17.6%, REITS 要求唔可以高過45%
負債比, 分母就係資產啦(廢話)當中最關建嘅當然係兩幢樓, 而租金會影響估值
咁其實就係一個 加租->加按層樓->再買新樓嘅遊戲

2018年總資產約850億, 45%借貸比率=382億
扣返手頭上150億負債, 大約可以借多230億去買新嘅物業

靚女講到話香港現時比較難搵步收購目標, 買地都比較難(中資相對進取)

可能會留意英國執平貨

總結下
佔比53%中環會嚟緊加租66% ($150-$90)
佔比13%嘅朗豪寫字樓加租25% ($50-$40)
佔比34% 商場加租, 小弟相信同過往一樣, 不過都好視符經濟 or 自由行影響
總體租金增長幾多, 太長懶得計

未來增長位要睇下會唔會收購成功, 簡單咁計 230億 除 850億
粗略咁計可以整體增25%(如果收購成功的話)

留明 捉你錯處

留明

呢隻野正呀，得兩棟野夠晒簡單易明，岩岩學睇年報既巴打可以由呢間公司入手

仲有一隻又係得兩棟野既就係萬邦行

0778 咩有好詳細睇年報研究
但佢物業比較偏向民生類, 相對(係相對上only)較少受到經濟影響
加租都好難太多, 佢依家裝修緊? 定裝修完 天水圍嘉湖
都會係增長點, 另外係樓上酒店會改建成高級劏房, 到時(567年後)都會帶來增長
嘉湖係 0778 旗下最大嘅收租物業, 對income statement 會有一定影響力

但最後講抵唔抵買, 睇返股息率實際啲
我會估定下年幾多息率, 睇股息率入市

自己覺得太遠年份估嚟無乜用

依篇覺得寫得麻麻
無上兩篇咁多爆位

大股東爭產應該唔會寫係年報掛

你講完頭先去搵嚟望下 0158
份年報封面好古典

同埋班管理層全部都長者卡

okay allin

lm

好詳盡多謝巴打分析。好過好多9up買房託既人
我組合都有約10% 2778

2778 1月已經入左，d人成日屌佢租金唔跟市價升，咁先係優勢(舊租約都未完)。黎緊坐夠三年，食足佢個租金加幅。

真係好多大陸人上寫字樓打針的

邊到可以睇到 uber IPO文件 財表
上市估值1000億k美金
想研究下

第一次咁詳細跟年報,多謝樓豬

樓主有無留意其他reits

股東大會都係長者同連登仔食盆菜

第一城車位鎖車收入

淨係朗豪坊棟野唔係佢一個人擁有已經要講

會開始認真研究

Hold 緊幾皮野808

買REITs 都係做種樹投資，幾年好難見到高回報，但長遠都係gogogo

留名學野

pretty good work have to say.

- if 3 garden road is 150 how much u think price building would be? she has done a great job filling the place up but location is still not great. for that price u prefer there or pp? u could be right but need to compare HK land and swire on valuation
- Langham is still a function of Chinese tourist, even it isn't really
- ada wont do any m&a, big boss is a bit busy right now in my view

請問405，435，808，2778，778 㸃比較？

Lm

咩價位入好

其實就係揸住萬邦行食過世

封面設計

多謝樓主， 分析好詳細 留明

安老股
十二萬一手 有閒錢可以買下

而家先黎講2778
現價除淨之後得番4厘息
有冇諗過加租已經priced in?

預佢下年派多接近一成，0.26-->0.28, 圍返4.5厘，現價落返6.2買入第一注ok？

有無Price In你試吓用個NOI
對比返佢啲物業嘅Cap Rate咪知
2778令人擔心嘅地位唔係個價
而係管理層能否有效帶嚟增長
利申：有留意但未有貨

依家先講, 唔係叫大家依家先買
由頭到尾都無叫大家買定唔買
只係想大家睇下年報
小股民只可以知一啲已經水尾嘅消息
所以絕對price in左 "可租"依樣野
咁有無啲未 price in 嘅消息?
我諗, 難啲

$200果時買左
當做定期(日日好少成交+唔高息)但又有股價增值的好處

無ceo圖腐皮

pretty good work have to say.
- if 3 garden road is 150 how much u think price building would be? she has done a great job filling the place up but location is still not great. for that price u prefer there or pp? u could be right but need to compare HK land and swire on valuation
- Langham is still a function of Chinese tourist, even it isn't really
- ada wont do any m&a, big boss is a bit busy right now in my view[/quote]
多謝巴打嘅建議/問題
好奇心之下都去左望望 太古廣場(PP) 幾錢 => 估唔到可以 $110-$160

題外話, 太古地產嘅寫字樓有70% 以上都要2021年或打後先到期

再望下 3Garden 前面嘅中銀大廈(無錯, 可能比較少人知係有出租嘅)

$120-$160
IFC $220
對面海嘅ICC 就做緊 $100

商務租嘅市場唔太熟, 但好似唔會同住宅一樣咁要分到咁仔細座向景觀樓層/行幾多樓梯...etc(不過老實我都懶行上ICBC tower)
始終 中環就係中環, PP 係金鐘比一感覺次左一級, 加上PP 要2021年先可以再有供應, 中環甲一級至少依一年兩真係無乜選擇
望下ICC 個價就知, 又靚又新又方便, 都係會差中環一大折租金

至於M&A, 依個唔去估啦, 作為小股民, 只可以係"希望"佢會有新商廈
當bonus

2778 係15年開始股息年年都增長
算係咁
778 愈黎愈衰
當然同reits 中之霸823 無得比
但係823 現價真係太撚貴

想買隻reit長期hold住
但唔敢而家入823 個價好高
哩隻2778會唔會好選擇？

樓豬點睇 1972

喺太古坊返工 睇住佢拆完又起

樓主可唔可以分析下435